% @tikzlibrary: matrix
Un carré numérique est un \textbf{carré magique} lorsqu'on a la même somme
pour chaque ligne, chaque colonne et chaque diagonale.
Cette somme commune est appelé \textbf{somme magique} du carré.\medskip

Compléter les carrés suivants afin de les rendre magiques.

Indiquer à chaque fois la somme magique.


\begin{multicols}{4}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \matrix (magic1) [matrix of math nodes, nodes={minimum width=1cm,minimum height=1cm,inner sep=0pt,draw},nodes in empty cells] {
        8           & \phantom{0} & \phantom{0} \\
        \phantom{0} & 5           & \phantom{0} \\
        4           & \phantom{0} & 2           \\
      };
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \matrix (magic1) [matrix of math nodes, nodes={minimum width=1cm,minimum height=1cm,inner sep=0pt,draw},nodes in empty cells] {
        2           & 7 & \phantom{0} \\
        \phantom{0} & 3           & \phantom{0} \\
        \phantom{0}           & \phantom{0} & 4           \\
      };
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \matrix (magic1) [matrix of math nodes, nodes={minimum width=1cm,minimum height=1cm,inner sep=0pt,draw},nodes in empty cells] {
        \phantom{0} & 1 & 4          \\
        \phantom{0} & 7          & \phantom{0} \\
        10          & \phantom{0} & \phantom{0}          \\
      };
    \end{tikzpicture}
  \end{center}


  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \matrix (magic1) [matrix of math nodes, nodes={minimum width=1cm,minimum height=1cm,inner sep=0pt,draw},nodes in empty cells] {
       4 & 11 &   \phantom{0}      \\
        \phantom{0} & 10          & \phantom{0} \\
        \phantom{0}         & 9 & 16          \\
      };
    \end{tikzpicture}
  \end{center}


\end{multicols}